---
title: "2016年Art of Krita本への参加者募集"
date: "2016-06-22"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

Krita財団は、Kritaで製作された作品をあつめたアートブックを発行する予定です。この本はKickstarterでアートブックをリワードとして選択した出資者に送られると共に、Kritaショップからも注文できるようになります。またオンラインの本屋からも注文できるよう努力するつもりです!Krita財団が本を出版するのははじめてで、とてもワクワクしています。

[![kiki_artbook_small](images/posts/2016/kiki_artbook_small.png)](images/posts/2016/kiki_artbook_small.png)

あなたもワクワクしているのではないかと思います。初のKritaのアートブックというこの歴史的な瞬間に、参加してみたいと思いませんか？残念ながら紙面には限りがあるので、Kritaの熟練アーティストを集めた審査団を作り、すべての応募から最終的な選考を行うつもりです。

ただ、まずアートブック向けの作品を応募してもらわないと選考はできません!

本はプロによって印刷され、ハードカバーかソフトカバー(最終的なページ数によってどちらになるか決まります)になります。大きさは200 x 280 mmです。 各アーティストには光沢紙のカラーページ一枚と、白黒ページ一枚が割り当てあられます。白黒ページには、アーティストであるあなた自身の情報、あなたが世界に伝えたいことが印刷されます。白黒ページに白黒イラストを載せるスペースもあります。

モックアップは以下になります:

[![spread](images/posts/2016/spread-1024x718.png)](images/posts/2016/spread.png)

参加したい人は、foundation@krita.orgに作品を応募してください。以下のものが必要になります:

- フル解像度のあなたのカラー作品。これは印刷向けなので、画面向けの解像度では綺麗に見えないことに気を付けてください。
- (任意)白黒の作品。白黒ページはさらに高解像度で印刷されるので、この白黒版はより高い解像度である必要があります。同じ物理的サイズである必要はありません。あなたの情報もこの白黒ページに一緒に印刷されることになります。
- あなた自身についての情報: 短い略歴やコンタクト情報など、自分について紹介したい情報を書いてください。実名を強制するルールはありません。好きな名前を名乗ってください。

アートブックの応募では以下のルールを守ってください:

- 題材の指定はありません。一番いいと思う何かを描いてください!でも…
- グロやエロは禁止です。裸体はOKです、剣の一閃もOKです。ただ自分の内臓で首を絞められてる人間は、ダメです。
- ファンアートや、著作権が他の人にあるキャラクタは禁止です。ニンテンディズナミやそうした会社に訴えられて有名になりたいとは思いません。
- Kritaを使って製作してください。他のツールを使うこともかまいませんが、大部分はKritaで製作してください。

**応募の締め切りは11月1日です!**

**応募はfoundation@krita.orgに送付してください**
